要宣傳中共如何吸干香港，搶/打爛香港人飯碗先會對中立，淺黃藍有用。

例如幾萬億大白象工程輸送中資，金融業請大陸人多，香港人變少數。港商敵不過人脈資本雄厚的紅色商人和國企，D錢比大陸人賺晒，請好多官富二代。香港政府高官大多是中央傀儡，出賣香港利益，破壞香港自由，自治，推送中放棄司法權，14年更隨手改基本法條文，政府面對中資有工程/錢銀合約時，講數能力係零，將香港人辛苦儲落既血汗錢輸送比大陸。例如東江水貴新加坡買馬來西亞水2百幾倍，年年用唔晒D水就倒落海，因為筆錢對粵海投資好重要，唔減少得。大工程超資完又超資，立法會建制議員人多，次次都通過追加撥款，明明係中資承建商未能按合約完成工程，卻要香港人出錢執手尾，仲要近年出事工程越黎越多。

紅色政商力量敲詐勒索富商時時出現，連馬雲都無晒阿里巴巴D股份，曆年被搶劫至家破人亡的內地富商層出不窮，google下有一大堆，身家過十億好易比貪官喉住。送中條例通過後，恐怕香港富商皆陷於被敲詐勒索搶劫的恐懼中，大量資金人才離開香港，令香港百業凋零。誠哥早已看透紅色魔掌將臨香港，早已將長和轉冊，大賣中港資產撤資離開香港。

尖沙咀君怡酒店老闆劉希泳2017年於內地遭吉林9名檢察官逼供致死，被告審問劉希泳時，將其眼睛蒙住並綁在審訊椅上。為使劉希泳盡快認罪，檢察官更以膠帶封口、廁所泵塞鼻、鎖匙刺腿等手段，其後甚至曾按住劉的上身向其腿部「摺疊」。驗屍報告顯示，劉希泳有多處骨折，死因是其口鼻被封等多種因素導致機械性窒息死亡。起訴書又透露，被告事後企圖摧毀審訊室內的錄音設備。

港商王文金5年前身陷內地冤獄後離世，冤情至今未獲平反，便是活生生的例子！王生前投資山西銅礦，公司不但遭當地政府吞併，還被安插罪名，關押10個月，在獄中飽受虐待，終在保釋返港一年多後離世，終年74歲。人已走，冤案尚在人間。

港商王文金的遭遇在內地並不罕見：地方政府覬覦商人財富，公檢法配合政府來一場「大龍鳳」將商人的一盤生意霎時間「共產化」。去年底今年初，內地擾攘一時的最高人民法院（最高法）丟失「陝西千億礦權案」卷宗一案，便是地方政府恣意濫權，將原本屬於商人趙發琦的陝北千億煤田歸屬，轉給了與政府關係密切的女港商劉娟。

［藍絲文宣方向第一波攻勢］打破舊有思想：共產黨好撚強大